(身有屎?) 政府網上電話簿 刪走大批警務人員聯絡資料

Sources:

政府網上電話簿 刪走大批警務人員聯絡資料
2019/7/24 — 20:10

AAA

星期日白衫人在元朗追打市民，網上有片段顯示，八鄉分區指揮官李漢民曾和白衣人溝通，又和他們表示「心領」，之後李漢民在政府公開電話簿的聯絡資訊消失；《立場新聞》發現，除了李漢民外，元朗、八鄉、紅磡等多個分區，在分區指揮官以下，其他管理層的聯絡資訊大部份都消失。

《立場》分別向政府新聞處和警察公共關係科查詢，刪除電話簿聯絡資料的原因，目前未有回覆。

政府機構電話簿，列出不同政府部門人員的辦公室電話、電郵、職位等資訊，方便市民查詢，但記者發現目前在八鄉分區的電話簿，只餘下八鄉分區指揮官的電話和電郵，姓名一欄顯示「－」，另外一個聯絡資料是八鄉分區總務室主管秦達恩的聯絡，網頁顯示更新日期是 7 月 24 日，即今日；但根據網站紀錄，以往電話簿還有列出三名八鄉分區助理指揮官鄭俊傑、張建邦和盧潤軍的聯絡資訊。

由於政府話簿亦有搜尋功能，《立場》記者嘗試以姓名搜尋部份消失的警務人員聯絡，發現這些警務人員的資料已經從政府電話簿中刪除。

元朗分區亦有類似情況，目前電話簿僅餘指揮官葉劍影的聯絡，原本有列出的三名助理指揮官，四名小隊指揮官，以及四名巡邏小隊指揮官的聯絡全部刪走；除了備受關注的元朗各區，天水圍、沙頭角、紅磡、油麻地、秀茂坪等分區亦有同樣情況。

除了分區警隊高層聯絡消失，各警區亦有大量警方人員的聯絡被刪除，以元朗區為例，目前只顯示了十一名警方人員的聯給，包括元朗區指揮官李偉文、721 後見記者的助理指揮官游乃強等，但網頁紀錄顯示，元朗警區電話簿本來有 37 名警除人員的聯絡，包括各刑事偵緝調查隊主管、反隊反黑組、重案組主管等，這些聯絡目前都已刪除。